又偷技術！美創新公司控華為 招募廈大教授竊機密

〔財經頻道／綜合報導〕中國華為又被控技術竊取，從事提升資料中心固態硬碟性能的美國創新公司CNEX，控華為招募1名中國廈門大學教授從事研究，該教授則以研究為由，不當取得CNEX的技術，並洩漏給華為。

《路透》今（10）報導，總部位於美國加州的新創公司CNEX自2017年以來，持續與華為發生爭執，據CNEX上週提交的法庭文件，該公司控華為招募中國廈門大學教授Bo Mao從事研究，而Bo Mao以研究為由將CNEX的技術機密洩漏給華為。

CNEX稱，Bo Mao要求使用該公司的1塊電路板於其研究計畫，且CNEX也和Bo Mao簽下了嚴格保密協議，但CNEX表示，該公司不知道廈門大學和華為間有合作關係，且在將電路板交給Bo Mao後，產品的相關技術細節最後被華為取得。

CNEX在法庭文件中稱，華為挪用了CNEX的財產和商業機密信息，並與開發華為固態硬碟控制器的人員共享，違反了華為對CNEX做出的陳述，以及CNEX對其技術訊息的發布限制。

據《路透》，華為和Bo Mao皆未對此報導發表回應。

CNEX則從事提升資料中心固態硬碟性能的研究，聯合創辦人之一Ronnie Huang曾在德州的華為子公司工作，但在2013年離職，隨後協助創建CNEX。而在2017年，華為對CNEX和Huang提起訴訟，稱CNEX的發明與Huang在華為時所從事的工作有關，且據Huang和華為簽署的合約，華為有權獲得該發明的專利。華為另控CNEX，其聯合創辦人Huang不當招募前華為同事，加入CNEX。

CNEX則反過來聲稱，華為正試圖利用法院案件，藉蒐證程序以獲得對CNEX更深入的技術訪問權。

而在上週，華為稱對CNEX專利有所有權的主張遭法院駁回，法院並裁定加州法律賦予員工廣泛的餘地，離開其雇主並創立新公司。

睇到尾先發現

食住美國政府封殺華為個勢再打落水狗

Btw 釋音huang係黃 wang係王

好波
希望繼續有

德國睇唔到呢D新聞